大學生抗爭屢受處分

大學生抗爭屢受處分

理大民主牆去年疑因有學生張貼港獨言論，校方屢次釘上紅色畫紙遮蓋。

【本報訊】近年屢有大學生因參加抗爭受大學紀律處分，一群浸大學生因不滿校方設普通話畢業要求，去年初爆發「佔領」語文中心事件，涉事學生之一、時任學生會會長劉子頎事後被罰停學一個學期。劉子頎說，是次理大罰則更為嚴重，尤其碩士生何俊謙「未來不得再報讀理大課程」，猶如被判刑終身，「真係好嚴重，唔講我會以為佢（何）殺咗人」，憂學界將來更無人敢發聲及參與抗爭。

相關新聞：校方封殺港獨字眼掀爭端

「（永不取錄）真係好嚴重，唔講我會以為佢殺咗人。」
近年不少大學學生會表明不排除衝擊、圍堵等抗爭手法，不少人付諸實行。2016年港大發生副校長任命風波，時任學生會會長馮敬恩等學生圍堵校委會，要求校委會主席李國章交代，馮其後被控刑事損壞、企圖強行進入等多項控罪。西九龍法院最終判處馮敬恩240小時社會服務令，馮雖在候查期間被港大停學，惟在法庭判刑後、港大未有另作紀律處分。馮其後復學。

中大亦有類似事件，學生會前會長周豎峰涉嫌在校園內以「支那」、粗口等指罵內地人，當時被親政府團體圍剿，要求中大將周「踢出校」。周就讀的新亞書院召開紀律聆訊，最終判處記過及書院服務令。

■記者周 婷

上一則
上一則
民主牆風波 包圍副校長 理大踢學生出校

下一則
下一則
校方封殺港獨字眼掀爭端

校方封殺港獨字眼掀爭端
民主牆風波 包圍副校長理大踢學生出校